乘客：司機轉彎加速飛埋站

乘客：司機轉彎加速飛埋站

頭條

部份傷者頭及面部受傷。

【本報訊】昨晚滿載馬迷乘客的872號線九巴翻側釀成18人死亡的大車禍，坐於巴士車尾的姓葉傷者形容事發前一刻，涉事九巴「車速好快，非常快……翻車後（車廂內）好多人被壓住」；另外有乘客表示事發時肇事巴士入彎仍然在加速，質疑車長有問題，他當時雖然緊握門柱，但翻車後因衝力強大連門柱亦撞斷，車廂內更出現人叠人恐怖場面，他憶述險死還生的一幕仍猶有餘悸。

開行後車速極快

車禍中頭部受傷的葉先生表示，他於事發時坐在車尾位置，當時巴士滿座「架車滿晒人爆晒棚」，他又形容事發一刻「（涉事九巴）唔係埋站，係成架飛過去」。他指出，當時車速極快，「好快，非常之快！」從未試過乘坐車速這麼快的巴士。他憶述車禍後自己是由消防員救出，當時知道上層有多人被困及有大量乘客受傷，其後得知有至少18人死亡，另有逾60人受傷，慶幸自己僅受輕傷。

另一名乘客張先生則指出，事發前一刻巴士駛入一個右彎後失事，可是他感到巴士在入彎時仍然加速，質疑車長有問題，「喺個轉彎加速，冇可能！」

張先生表示，事發時是準備乘巴士返回大埔寓所，指巴士車長遲到開車，其間曾與其他乘客爭執，最後車長開出巴士，但發現巴士開行後車速極快，直言「可能佢發脾氣」。他指現時發生翻巴士大意外，釀成多人死傷，車長責無旁貸。

■記者溫文學

相關新聞

分送12間醫院 9人命危
頭條 3小時前

兼職車長與客爭吵發脾氣意外後只顧WhatsApp 留言「聽朝會報紙A1」
頭條 3小時前

車長為巴士迷 屢發生意外
頭條 3小時前

巴士一邊車身離地難修正
頭條 3小時前

「有人斷手斷腳，成車係血」全車近百乘客急逃 人叠人變人踩人
頭條 3小時前

傷者眾多 醫護主動回院幫手
頭條 3小時前

同一日港曾發生兩大慘劇
頭條 3小時前

林鄭︰委法官主持獨立調查當局提供經濟及心理支援
頭條 3小時前

馬會擬協助 馬圈中人痛心
頭條 3小時前

工時長致人手流失 散工冚正職
頭條 3小時前

滿載馬迷九巴翻側 19死63傷
頭條 3小時前

馬迷呢個名幾好聽呀

條命係車長手到
你屌佢嫌命長啦🤷🏻‍♂️